[{
    "type": "Q",
    "question": "代表“自负、自恋、尊敬”的花是",
    "answer": " 水仙 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "一听可口可乐的净含量是",
    "answer": "355ml "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界上生产玉米最多的国家是",
    "answer": "美国 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "对人体来说安全电压是多少伏",
    "answer": 36
}, {
    "type": "Q",
    "question": "成年人每日的正常睡眠时间应是多少小时",
    "answer": "7～8 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "远视眼患者应该少吃",
    "answer": "高脂肪食品 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "发生火灾后，浓烟通常距离地面几厘米",
    "answer": 30
}, {
    "type": "Q",
    "question": "晨雾中较高的含有哪种元素不利人体健康",
    "answer": "铅 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "“经济联合国”是指",
    "answer": "WTO"
}, {
    "type": "T",
    "question": "吸烟有害，烟草中毒性的物质是: ",
    "answer": "烟碱（尼古丁）"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "台风过后，会平静一段时间，不久将会从哪个方向再度横扫",
    "answer": "反方向 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "一次性筷子的发明者",
    "answer": "日本人 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "黄酒的俗称是",
    "answer": "老酒 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "缺少哪种维生素后，儿童易患佝偻病，成人易得软骨病",
    "answer": "维生素D "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "江河鱼和湖水鱼的区别在于",
    "answer": "江河鱼鳞片薄，湖水鱼鳞片厚 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "铁罗汉是",
    "answer": "乌龙茶 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "CT是指什么",
    "answer": "计算机断层扫描 "
}, {
    "type": "T",
    "question": "乌龙茶是半发酵茶 ",
    "answer": "是"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国公安部门颁发的出国留学护照有效期为几年",
    "answer": "5 年"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "国际风筝节我国哪一城市举行",
    "answer": "潍坊 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国四大石窑中的麦积山石窑位于哪里",
    "answer": "天水 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "中国第一个眼库建于何处",
    "answer": "广州中山医学院 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "成年人的鼻子一天要处理大约多少立方米的空气",
    "answer": "14立方米 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "通常铅笔上的英文字母“B”表示",
    "answer": "软质铅笔 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国四大藏书阁之一的文渊阁坐落于",
    "answer": "北京 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "长江三峡由西陵峡、巫峡、瞿塘峡组成，其中最短的一个峡为",
    "answer": "瞿塘峡"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "人和鸭子相比，谁的体温较高",
    "answer": "鸭子 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "婴儿刚刚出生的时候，首先需要注射哪种疫苗:",
    "answer": "卡介苗 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "催熟西红柿在性质上和未熟的西红柿一样，它的最终营养成分尚未形成。而且，此时西红柿内32、一种有毒的化学成分，它是",
    "answer": " 番茄碱 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "中国民间的节令——“九九”是从哪一天开始的",
    "answer": " 冬至 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "沏茶叶的水温是",
    "answer": " 80℃ "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电冰箱型号BCD-180W，其中180W代表",
    "answer": "容积180升 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "灵芝的味道是",
    "answer": " 极苦 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "野外捕获了一只体型较大的猎物，当然要痛吃一顿了，吃不了就得兜着走了，那么哪里的肉味38、道最鲜美，也最适于保存呢",
    "answer": " 里脊肉 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "金店里出售的K白金首饰，其主要成分是",
    "answer": " 黄金 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "虾主要产于我国哪些海域",
    "answer": " 黄海、勃海 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "摩托车在高速公路上行驶，时速不得高于多少公里",
    "answer": 90
}, {
    "type": "Q",
    "question": "“隔着门缝看人”时，看到的人",
    "answer": " 和原来一样 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界无烟日是哪一天",
    "answer": "5月31日"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "中国工商银行发行的信用卡是",
    "answer": " 牡丹卡 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "邮政编号的最后两位数表示什么",
    "answer": " 投递局 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "鸡蛋哪种吃法最能保持维生素B2",
    "answer": " 白煮 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "一般金婚是纪念结婚多少年 ",
    "answer": " 50周年"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "符号“&amp;”的中文意思是",
    "answer": " 和 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "药酒是在哪个朝代之后出现的",
    "answer": "唐代 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电话有一项被称为千里眼的业务是",
    "answer": " 来电显示"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "在雷电交加的户外，要避免遭雷电击伤应该",
    "answer": " 双脚并拢蹲下 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "游泳时小腿抽筋应该",
    "answer": " 将抽筋的腿的脚趾向背侧弯曲 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "燕窝产自我国哪些地区",
    "answer": " 广东省崖州、福建省泉州 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "人体缺少哪种微量元素会造成甲状腺肿大",
    "answer": "碘 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "人体的解毒器官是",
    "answer": "肝脏 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "食鱼对眼睛有益是因为鱼中尤其鱼眼中富含",
    "answer": "维生素A "
}, {
    "type": "T",
    "question": "被美国《时代》周刊称为第一理财家的是 彼得林奇 吗 ",
    "answer": "是"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "龙卷风来临时，如果身处野外开阔地，不应该",
    "answer": " 从龙卷风经过道路的右边跑开 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "低度酒的酒精含量不高于多少",
    "answer": "20 %"

}, {
    "type": "Q",
    "question": "家用中央空调上的“VRV”字样代表",
    "answer": "变冷媒流量空调系统 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "闪电时产生的热量一般达摄氏多少度",
    "answer": " 3万 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电子计算机发明于哪一年",
    "answer": " 1946年 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电脑的中央处理器英文简写是什么",
    "answer": "CPU "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "傣族的泼水节是在每年公历四月中还是农历四月中",
    "answer": " 公历 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "六必居酱菜产于哪里",
    "answer": " 北京 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "龙卷风来临时，如果身处室内，应该",
    "answer": " 打开一些窗户 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "出国旅游时申请护照一般需",
    "answer": " 20天 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "出国旅游申请护照时，哪种人需“家长同意书”",
    "answer": "20岁以下 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "人整个浸在水里游泳时在哪里受到的浮力大",
    "answer": "深水浅水一样 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "哪类食物会导致人疲倦",
    "answer": "酸性食物 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "大马哈鱼”在我国原产于",
    "answer": " 黑龙江流域 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "国民收入的英文简写是什么",
    "answer": " NI "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "泸州老窖特曲发酵窖令最老的有多少年",
    "answer": 300
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国家用电的使用是",
    "answer": "交流电 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "火腿在冰箱中什么温度下会延长保质期，而且不变味",
    "answer": " 0-4摄氏度 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "大豆是哪些豆子的统称",
    "answer": "黄豆、青豆、黑豆 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "如果你想查询邮政编码，应该拨哪个电话",
    "answer": 184
}, {
    "type": "Q",
    "question": "交通银行属于什么性质",
    "answer": "股份制银行 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国民法规定成年人的年龄是",
    "answer": " 18周岁 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "医学上称为脑血管意外的是",
    "answer": "中风 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "查询电话号码可拨",
    "answer": 114
}, {
    "type": "Q",
    "question": "为了眼睛的健康，看电视时应做到",
    "answer": "观看者离电视屏幕2米以上 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "腊八蒜是在腊八",
    "answer": " 制作 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "普洱茶的产地在哪",
    "answer": "云南 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "南岳衡山四奇中的藏经殿的奇妙之处在于它的",
    "answer": " 秀 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "金鱼源于",
    "answer": " 野生鲫鱼 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "在我国的冰箱能降到零下几度",
    "answer": 18
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界环境日是哪一天",
    "answer": "6月15日"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国邮政编码的前两位数字表示什么",
    "answer": "省、自治区或直辖市 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "圆圈里面有个“工”的符号，代表什么",
    "answer": "工商银行 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "以下那种笋通常被称为“玉兰片”",
    "answer": "干笋 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界水日是",
    "answer": "3月22日"
}, {
    "type": "Q",
    "question": "信用卡何时起源于何地",
    "answer": "1915年，美国 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "豆浆中加入什么会制成豆腐",
    "answer": "石膏 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电话机上的“HA”表示哪类电话机类型",
    "answer": "按键式自动化机 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "“新谷酒”是哪个民族的习俗",
    "answer": " 哈尼族 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我们通常叫做“乌龙茶”的实际是",
    "answer": " 青茶 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国最早发行国际信用卡的银行是",
    "answer": " 中国银行 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "正月初一吃饺子这一习俗从哪个朝代开始",
    "answer": " 明代 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "碧螺春”产于",
    "answer": " 江苏太湖 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "的九寨沟风景名胜区位于哪个省份",
    "answer": " 四川 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "医用X光会损害身体健康吗",
    "answer": " 会 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "中国的“国酒”是",
    "answer": "茅台 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "被称为“岁寒三友”的三种植物是",
    "answer": " 松竹梅 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "的旅游风景区黄山，人知有四绝，下列哪一项不在其中",
    "answer": " 瀑布 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界上地势最低的国家是",
    "answer": " 荷兰 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "世界上第一个赋予妇女选举权的国家是",
    "answer": " 新西兰 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "有“果王”美称的水果是",
    "answer": "榴莲 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "新生儿不宜服用或注射下列哪种药物",
    "answer": "氯霉素 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "成年男子在嘴的四周、脸的下部、颚、下颌以及喉的上端等部位均会生长胡须，每天大约增长",
    "answer": " 0.4毫米 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "苏州四大园林之一的留园建于哪一年代",
    "answer": "清 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "烂白菜不能吃是因为它含",
    "answer": " 亚硝酸盐 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国四大藏书阁之一的文津阁坐落于",
    "answer": " 承德 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "草莓在哪国作为蔬菜",
    "answer": "日本 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国四大书院之一的岳麓书院坐落于",
    "answer": " 湖南 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "体重50公斤的人，味精用量，每天不应超过",
    "answer": " 6克 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "长江三峡由西陵峡、巫峡、瞿塘峡组成，其中最长的一个峡为",
    "answer": " 西陵峡 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "“加积鸭”是哪里的风味美食",
    "answer": " 海南 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "理发店门前都有一个红、蓝、白三色带组成的旋转柱，其中白色代表",
    "answer": "绷带 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "塔是宗教建筑之一，最早的古塔是从哪个国家传入中国的",
    "answer": "印度 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "“三伏”中初伏的日期是怎样确定的",
    "answer": "夏至后的第三个庚日 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "鸡尾酒会最早出现于",
    "answer": "拉美 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "伞形毒菌与无毒伞菌的区别不正确的是",
    "answer": " 伞形毒菌孢子为紫棕色，而无毒伞菌孢子为白色 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "哪个年龄的人话最多",
    "answer": "6～12岁儿童 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "邮票上的字母T表示什么意义",
    "answer": "特种邮票 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "鱼肝油是富含维生素D的滋补品，但是长期服用易患",
    "answer": "尿结石 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "乌龙茶的另一称谓是什么",
    "answer": "青茶 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "我国法律承认双重国籍吗",
    "answer": "不承认 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "越窑瓷器有“秘色瓷”之称，这个“秘”指的是什么颜色",
    "answer": "青色 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "《史记》中的“列传”有多少篇",
    "answer": 70
}, {
    "type": "Q",
    "question": "WTO是哪个组织的称呼",
    "answer": "世界贸易组织 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "干葡萄酒的特点是什么",
    "answer": "尝不到甜味 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "输电线、架空铁路电缆等高压电源，致命范围是多少米",
    "answer": 18
}, {
    "type": "Q",
    "question": "大兴安岭嘎仙洞石室，是古代哪个民族的发源地",
    "answer": " 鲜卑 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "电影《刘三姐》是反映-什么民族的生活故事",
    "answer": "壮族 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "欧洲的半岛在",
    "answer": " 北欧 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "宋代的代表性刑罚是鱼的季节是",
    "answer": " 春 "
}, {
    "type": "Q",
    "question": "不小心烫伤后应用哪种物品外敷较合理",
    "answer": "牙膏 "
}]